［正名］極重要 士巴拿還士巴拿 六角匙還六角匙

成日聽到有人要六角匙
唔好見到六角形就叫六角匙啦

推

自推

再推

到有人

睇到為止

好緊要嘅常識

唔好睇錯

🦅

十連左

勁

單機

回覆速度太快

即係平時嗌六角匙果陣真係要士巴拿？
真心企左咁耐後面成日聽有人要但都未傳過，仲諗住下次拎定抽六角匙出街

好地地 要個六角匙嚟托

我都R 晒頭，明明用緊頭先拆到，點解會用六角匙

正確d黎講 呢把野叫「拎緊」 或者「緊頭」😂

果然工程巴

更加無人明

上圖係板手
下圖係六角匙

士巴拿可以調較個尺寸

以為拆門抽

所以我都聽到一頭霧水，六角匙咁細條點拆街邊野，諗住真係有人嗌就拎

有無人知HyD 路政署啲鐵欄，用M 幾多六角去收緊？

巴打可唔可以解答我，我俾腦細屌撚死

其實有無巴打可以整個抗爭 工具篇
成日見啲幼過金菇嘅索帶真係會皺一皺眉

學名

士巴拿要買幾多mm 六角匙係真係拆到野？

兩個都帶哂

本身以為係拆六角窿螺絲

做物資幫手傳左5-6揪六角匙

上到去全部用士巴拿

街邊欄 一隻手咁大嗰啲都得 唔洗太大
係有時路牌嗰啲先要大
所以有時鉗都好用

士你老母巴拿咩
緊頭呀柒頭

721

買把大力鉗好過

我作為一個汽車維修員，隨身攜帶士巴拿係好合理

上圖圓形果邊最好用
如果係啦啦令梗就perfect池

係咪sip匙

會唔會係有人嗌要攝士
但有人見有個six字頭就是但當做六角匙

唔拿係咩 肯定見到粒嘢六角型 直覺係會叫咗六角匙

我都咁諗
有個six音就係六字頭
有邊讀邊

真，睇左咁多日都唔明點解係六角匙

所以極重要

扑頭同緊頭

估唔到依家啲人真係唔知🤦
(當年中五聽到有人屋企無工具箱好震驚)

巴打會唔會推出一個五金基礎教學，我發覺真係太多人連最基本既野都唔識

我都係外行人家居常識嚟

而家後生一代真係唔會做呢d野
我老豆都係有個工具箱然後屋企要整咩都係自己學自己整
雖然佢冇學歷咩都唔識又窮但剩係呢樣已經好型

最叻已經係用螺絲批整四驅車

細個同老豆一齊砌家私，大少少單車全部自己整，平時行街都成套野係身，但本人太樣衰，成日比人搜身，所以呢排都唔敢帶出街

真係會有人唔識分？

我屌比人呃左咁耐

琴日周圍都重有鉗賣其實本來係幫到手囉

喂喂喂
唔好亂黎
我地做開工程同維修先會用到呢D 野
你地唔好亂黎呀

哈哈傻得可愛

不過可悲係社會逼到全民皆反

其實呢三樣野都可以拆螺絲：
大家如果要要買，可以講番廣東話俗稱（特別係拎梗）。

1. 拎梗

2.士巴拿

3. 鉗

請廣傳，唔好再叫人比六角匙啦

第一個好似叫 梗頭

用13 扑頭 / 梗頭
下次講明13號仔
全香港都岩用
我做開馬路維修

其實士巴拿大左少少攝幾個硬幣落去頂住先都得

3個到
上面個把叫喉鉗
下面個把唔知

仲有一把叫大力鉗

用鉗嘅話, 鶴咀鉗>>>>>平咀鉗

拎咩索帶丫其實 鐵線扭幾扭 折埋再扭幾扭仲實

屌原來成鳩日叫六角匙係咁

有幾on9先做到

3.1唔係叫鶴咀鉗咩

港共期待緊死第一個警察或者示威者

較尺寸唔係叫昔士？

1叫扳手啦，叫拎梗實有人問返你拎緊咩

3.2鯉魚鉗

返大陸啦板手
1.鈴緊/緊頭/直接叫尺寸 多數17，19，24
2.士巴拿/攝（zip)士
3.左.鉗（圖係水喉鉗）右.cut鉗

右係鋼絲鉗先o岩 可以cut鐵線

尋日見到真係有人傳六角匙

有得較位先係土巴拿
好似係

亦都名為「式士」

真係有人唔識分?

用鯉魚鉗啦 通殺 一把搞掂

我都諗咗一嘢做咩要六角匙

spanner 咪士巴拿囉，有得較嗰d咪叫adjustable spanner

拎梗要買幾多號？或者咩size先岩？

推，成日都聽到黑人問號

有巴話13mm係常用

岩岩想買支即時行出街試 但又好似有啲太明顯

拎把間尺度咪得囉

諗左好耐 六角匙開到鐵欄咩 原來要士巴拿

日本城俾人掃晒真六角 懷疑有無用

六角匙開燈柱斷電？

open end wrench

攝屎

我仲以為幫盾上螺絲

買過把13結果中伏，建議買埋14號

輕推

啱

果啲都唔係六角匙

應該係一字匙

diu 攪到買定咗六角匙 又要再買過

多數都係13mm,14mm最常用
兩把一齊用較多
作為維修電器常用工具

土生土長香港大既要識既工具名
等你去到五金鋪唔駛俾阿叔小

拆六角鑼絲：
有得調既叫士巴拿
無得調既緊頭
用係knack knack 批（要調方向用）圓柱型， 可以成個粒落粒鑼絲既叫扑頭

拆杯頭鑼頭（內六角）：
常見90度左叫六角匙
可以換頭落鑼絲批既叫bit 頭

記住： 大陸同台灣先叫士巴拿做扳手

但行街無咩見到圓杯
六角匙真係笑死

有冇人知攝士同士巴拿有咩分別

巴打，早兩日發夢係路上拾到你留下的螺絲帽，剛想上前還給你，但你剛好你開車離去，沒法完成任務，我粗略的量度了一下，發現你需要的是13號緊頭（英文叫 Box Wrench), 而上文中pdf圖所指的M8是螺絲本身直徑，跟使用工具無關.

利伸：汽車維修員

我冇嘢講

完美演譯

攝士，士巴拿

六角匙

或者睇呢個post

[工具人] 試著說「令梗」，不要說「六角匙」

唉 屌你老母
原來一路都撈亂左

發夢成日聽到六角匙都黑人問號
依家終於明

屌我都買咗六角匙
原來係士巴拿

六角匙都有大有細，唔同SIZE
不過宜家先知真相係…

路透社都Allen keys…
唔該大家推上去俾返正確資訊出嚟

我都覺我老豆好型，好似咩都識整咁

push全城一齊憨鳩，士巴拿六角匙都唔識分

物資組文宣到呢刻都仲係出錯

士巴拿 13mm拎梗 大力鉗